\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Nacht ist nicht allein zum Schlafen da} 
\index[in]{Die Nacht ist nicht allein zum Schlafen da}
\index[in]{Wenn die Bürger schlafen gehn}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/wenndieburgerschlafengehn} 
\end{figure} 

\newpage

\begin{tabbing} 
2. W\=enn im Glase p\=erlt der Sekt \=unter r\=oten \=Ampeln,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
2. Wenn im Glase perlt der Sekt unter roten Ampeln,\\

\=und die M"adchen, s\="u"s erschreckt, \=auf dem Scho"s uns trampeln.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\\
und die M"adchen, s"u"s erschreckt, auf dem Scho"s uns trampeln.\\

K\="ussen wir die Pr\="uderie v\=on den r\=oten M\="undern.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
K"ussen wir die Pr"uderie von den roten M"undern.\\

\=Amnestie, \=Amnestie, \=allen armen S"undern!\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Amnestie, Amnestie, allen armen S"undern!\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. W\=enn der Morgen \=endlich graut h\=inter d\=unklen Sch\=eiben,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
3. Wenn der Morgen endlich graut hinter dunklen Scheiben,\\

\=und die M"anner \=ohne Braut b\=eieinander bleiben,\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\\
und die M"anner ohne Braut beieinander bleiben,\\

schm\=ieden sie im Fl\="usterton \=aus Gespr\="achen B\=omben.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf C\>\bf D\>\bf G\\
schmieden sie im Fl"usterton aus Gespr"achen Bomben.\\

R\=ebellion! R\=ebellion, \=in den Katakomben!\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\\
Rebellion! Rebellion, in den Katakomben!\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Gustaf Gr"udgens sing dieses Lied in der Filmmusik \\
zu ''Tanz auf dem Vulkan'' von 1938.\\
Goebbels verbot Teile des Liedes und \\
verhinderte das Erscheinen auf Schallplatte.\\
\end{small}


\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Theo Mackeben (1897 - 1953) - Weise: Otto Ernst Hesse ( 1891 - 1946)\\
\copyright BEBOTON-VERLAG GmbH, Hamburg\\
FA: 240/2 GB: 284 LB: 378 MO: 210 TS: 596
\end{angaben}
